【武漢肺炎】軍裝警亂穿生化防護套裝醫院執勤 警方認衰稱未完全掌握風險

早前網上流傳一張兩名軍裝警員穿着「人形膠袋裝」保護衣相片，相中兩名軍裝像用一個超大的透明人形膠袋，由頭至腳包裹全身，連雙手及鞋都遮蓋，只是口部有缺口，讓警員可以戴上口罩。警方回覆《蘋果》查詢時表示，原來事發於1月30日，警方接報醫院隔離病房有病人與護士發生爭執，當時未完全掌握疫情風險，錯誤選擇相中的生化防護套裝。

本港爆發武漢肺炎後，公立醫院醫護人員面對防護裝備不足，但警方獲發充足的個人防護裝備。警方到前線執勤時穿着的全套白色保護衣，規格較同樣到前線執勤的衞生署人員更高。

早前網上流傳一張兩名軍裝警員穿着「人形膠袋」保護衣的相片，相中兩名軍裝像用一個超大的透明膠袋，由頭至腳包裹全身，連雙手及鞋都遮蓋。人形膠袋保護衣的手腕位置有橙色帶，腰間有一條黑色帶。

警方回覆《蘋果》查詢時表示，警方於1月30日接報，指一名正在醫院隔離病房隔離的病人與護士發生爭執，職員遂報警求助；當時為疫情爆發初期，前線警務人員未能完全掌握相關風險，因而錯誤選擇個人保護裝備，於醫院工作期間穿上圖中的生化防護套裝處理案件。警方及後已提醒人員應按照衞生防護中心的指引，選擇合適的個人保護裝備執行職務。

警方又指，警隊已經制定一套應付傳染病的工作指引，當中涵蓋一系列單位及個人防護措施，以及有關個人保護裝備的正確使用程序。

相片流出後，衞生防護中心於3月5日在facebook專頁發出帖文，題為「亂着保護衣 病毒入侵易」，指「咪以為事但搵啲差唔多樣嘅膠布膠袋笠住自己就 OK，個人防護裝備嘅設計同物料係經過嚴格測試同驗證，着同除有特定步驟。亂咁着更大機會感染病毒，小心咪試！」。帖文並附上兩張圖片，其中一張是醫護人員正確使用防護裝備，如頭套及保護衣；另一張是一個人像穿着膠袋的保護衣，同樣是手腕位置有橙色帶，腰間有一條黑色帶。

著都咁點開槍啊

包膠狗

真係成個condom咁由頭笠到落腳